【塑膠被破解】科學家發現地球救星 「吃塑膠蟲」

全球各國製造垃圾的速度快得令人難以想像，根據統計，每一分鐘就有2百萬個塑膠袋被使用，也由於塑膠的降解速度非常慢，導致塑膠製品的垃圾是如今嚴重影響生態、讓地球污染日漸嚴重的主要原因。科學家發現了一種昆蟲，它們能夠進食並分解我們常見的聚乙烯塑膠袋，速度也比其他生物快了約1400倍！

▼蠟蟲（waxworm）是蠟蛾（wax moth）的幼蟲，它們是種害蟲，經常出現在蜂巢當中，食用裡面的花粉、蜜蜂的蛻皮和蜂蠟。發現這種蟲可以吃塑膠袋的生物學家 Federica Bertocchini博士也是一位業餘的養蜂人，某天她在清理蜂房時，將清理出來的蠟蟲放進一個塑膠袋當中，準備待會再處理它們。

▼結果在她清理完畢後，才察覺塑膠袋上都是小洞，許多蠟蟲都從小洞中逃了出來。在發現蠟蟲不是純粹的咬破塑膠袋，而是將其吞下並分解後，她開始了更加深入的研究。在經過多項研究後發現，蠟蟲進食塑膠的速度非常快，100隻蠟蟲可以在12小時內吃掉一個購物用的塑膠袋！

▼為了證明蠟蟲真的有分解塑膠的功能，科學家還將幾隻蠟蟲碾碎並塗在塑膠袋上，發現同樣能夠分解塑膠袋，這證明了蠟蟲的體內存在可以分解塑膠的酶。經過研究後發現，蠟蟲的唾液腺和腸道內存在一種高效能的酶，可以分解塑膠的化學鍵，而這也是它們可以食用蜂蠟和塑膠的原因。

▼而經過許多分析後，發現蠟蟲確實分解了塑膠的化學鍵，將其轉化為乙二醇（ethylene glycol），這是一種抗凍劑的主要成分，也被用作為溶劑。劍橋大學研究員 Paolo Bombelli指出，塑膠降解一直都是環保中的大難題，如今這個發現很可能將環境污染的問題解決。

▼科學家希望能夠分析出蠟蟲體內負責降解塑膠的酶，同時利用生物科技進行大量複製生產，再將這種酶投放到回收工廠、垃圾推填區等，對塑膠進行生物降解。如果成功的話，相信未來地球的污染狀況將會有望得到解決！

Old news

未入黎前 我仲以為係鼓吹食膠會壯陽添

以後啲海龜唔使比飲管插鼻窿啦

前年已經睇過

環保L 堅決反對，即將失去光環

環保撚剋星

咁如果係不鏽鋼飲管呢

等仆街

第一時間諗起 BM

去堆填區望下先啦，D膠袋同其他垃圾撈埋一齊架，仲要濕笠笠咁就算俾你複製到呢種酶，都會俾D垃圾屎水稀釋同其他垃圾阻隔住，多多都唔夠用。真係學北歐焚化垃圾好過啦，最新既焚化爐可以減低好多排放污染，仲可以發電。

舊嗰啲唔得姐，新嗰啲可以透過垃圾分類去解決 如果技術研究成功真係環保撚末日

咩漫畫

咩叫舊果D?而家有技術做到既先講啦

佢講緊舊個啲垃圾, 新個啲垃圾塑膠先用依種技術

我以為好難明添

不過分類都好難啦,香港政府點會投資落依啲冇回報嘅發展到,加上市民都唔會咁做啦,要實行好難

但未研究用咁多蟲蟲會產生咩side effect
到時加劇global warming 同可能bio-hazard

之前日本科學家都好似發現咗有隻細菌食分解到塑膠

BM究極生物
典型日本少年英雄成品，但幾好睇

有冇睇哂篇嘢 提煉蟲入面嘅酶咪得

記得好多年前已經聽過有
tvb好似仲播過
但係冇晒聲氣

同中國人講食膠好保架又可以壯陽
聽日就解決塑膠問題

到時不停繁殖咪仆街

以後可以塞條蟲入海龜鼻窿食飲筒啦

建議每一間麥當勞應該要搵個位養呢啲食塑膠蟲

就算係舊果D都得架
如果可以大量COPY 果隻酶
每日2次好似噴農藥咁噴去已堆滿既堆填區,遲早會分解哂

依個問題除左因爲之前人類唔識分解膠，最主要成因係亂拋垃圾

跟本就係亂拋垃圾，

食人嘅蟲先係地球救星

其實你睇返篇文，應該係相同野

岩

飲管落海
講緊係垃圾處理既問題

左膠就將個重心放係支飲管到
用少支飲管就唔撚會污染咁
自己又可以以環保份子自居

平衡到人類每日製造出嚟嗰啲都夠啦
點解要掘舊嗰啲出嚟
今年香港幾個堆填區都滿要鋪嘢改其他用途

幾耐之前

可以停收膠袋稅了

但係分解完係出咩
分解出黎個樣野又可唔可以用其他地方

都係enzyme
但係有啲唔同

日本發現個隻bacteria 係 分解PET既膠
上篇篇文wax worm係 分解polyethylene

原來仲有mealworm 係分解polystyrene

但保留態度都岩 真係唔知啲酶 分解啲膠成咩carbon compound, 致癌致敏咗影響到我 仲衰過 膠袋穿海龜鼻哥窿

另外好似日本PETase 個隻bacteria 真係將PET膠 break down 到co2 咪又係溫室氣體

計我話
非洲印度 呢啲國家既人應該要好似大陸咁一孩政策
地球太多人

一孩政策已經出咗事，因為出生人口少填補唔到上一代既勞動力，大陸估計幾十年後的人口比例係一個勞動人口對三至四個長者。

環保撚係m巾都唔用既

唔通話最好好似 Thanos 咁啪一啪手指咩

呢套野好睇

咁咪養大哂啲蟲？

打擊環保撚

食蟲嘅話 食呢種蟲其實算唔算食膠

如果佢地食嘅膠有好多顏料 其實都會出事？

走塑撚末日...

食膠好保？保咩呀？

係最好食晒其他人先，我對地球好有貢獻唔可以咁早死

利申 環保撚

呢d研究實比d乜柒環保組織禁停，真係比佢研究到出黎環保撚無得再用呢條水呃錢

有睇
好撚正

而家用膠係為蟲蟲儲備糧食
係環保之舉

陰謀論講點解依家無哂聲氣 可能已經研究到但個技術比某d有錢有權有勢既人買斷 可能某d利益關係無公開技術
之前聽人講都研究過用水運行既車 但點解無公開過 就係班油佬商人買斷技術防止自己盤生意大跌

水可以發電
車可以行電
以依家既技術我唔相信研究唔到用水運作化做蒸氣既車囉
如果用水運行 班石油佬仆硬街
所以我成日都話高錕係好偉大如果當年光纖技術比人買斷又唔公開 人類文明都唔會行得咁快

補身 打錯字 sorry

環保撚表示早d 出啦仆街 累我地俾人屌足咁多年

又出黎r經費

唔記得套野叫咩名

但好好睇

可唔可以食撚哂啲左膠？

人類只會增加製造膠

M記同KFC咁重視環保 仲唔快啲搵埋啲環保撚齊齊夾幾十億去投資呢項研究

取消膠袋徵費

啲白痴諗法

科學家即係科學家，問左商人未？

意思等於覺得科技進步，人類返工工時有望減短一望

佢唔明人類慾望會因現實環境再澎張

勁過小吉

當年大學聽過介紹用 h 同 o 產生能量，之後排翻水出黎

白痴仔 有冇諗過科學家都係人 整呢個技術出黎係自己慾望 想賺錢而唔係環保

蠟蟲好貴
成1蚊hkd/條

用fuel cell咪得 又唔洗叉電 只係成本高姐

養少一個環保撚可以換兩萬條

第一眼睇以為2059年仲用windows xp

火箭燃料

唔想要個樣咪插落海龜個鼻囉

佩服佩服
竟然有心機同文盲解釋

其實研究呢堆嘢嘅人就係你口中嘅環保撚

環保撚有威又爭住認，關你哋撚事咩叻唔切，環保撚無生產力係社會寄生蟲咋

一睇你講嘢就知你冇係讀過書嘅生番
冇advocacy個堆何來錢何來noise去做research

問題係石油佬仲有排玩
睇下Tesla 比人逼撚到

BM究極生物 ?

你哋除咗識收錢製造問題，識條春咩，一日到黑淨係識叫人減少用量
麻煩製造者老吹到自己好有貢獻，製造好多麻煩等人有問題可以解決，short上腦

搞走塑班人會唔會養一堆

塑膠撚BYEBYE

算啦，佢唔知佢口中所謂既環保撚其實係包括埋好多學術專家，專家話要保護lab resources但連登仔就話專家都廢既，地球大把廢地可以扔垃圾

一睇你講野就知係讀過少少書以為叻撚曬嘅弱智
比錢研究果埋唔一定係環保撚
做research 做研究果堆都唔一定係環保撚
你要夾硬將人推埋一邊就真係贏撚曬

*land

No animal test

事實係廢物，靠垃圾維生既環保撚同蛆蟲無分別，食屎大

係呀，所以其實全世界都唔需要做咩eia,發展就是硬道理

但環保人士好似無睇過咁

一早有呢種engine做到出黎,無記錯的話東京奧運個時會有部份巴士用呢隻engine

環保膠：實驗浪費金錢，唔準做！

環保撚係咪可以收皮啦

環保撚: 實驗會使用大量不環保物料，要求相關當局禁止進行!

環保撚情何以堪

你知唔知環保撚嘅定義係咩

唔知就縮番落個膠袋度啦

唔係支持環保，發展環保就當係環保撚架大佬，我都支持環保架，不過我好撚柒憎你同上面班on9環保撚咋嘛

環保係門生意

呢個世界環保分兩種，一種係改善生活，一種係根據某環保理論犧牲現有生活水平
事實係改善生活係正常人類願望，有無環保撚呢個世界都會有人去管制污染，保障健康，無需要環保撚指指點點
而另一種例如N年前吹到上天咩石油枯竭呀，到今時今日吹乜塑膠垃圾掩沒地球呀，都係傻鳩環保撚老吹出嚟危言聳聽，最後根本乜事都無，而家咪照樣一街智能電話尿袋，大撚把電慢慢用
根本吹得就吹，事實上地球唔需要環保撚，只係一堆反人類既人渣

環保人士做野唔洗你教

環保L 又一敵人

不如你定義下咩叫環保撚啦，跳出又跳入
你講既第一類人唔通又會好支持用膠用石油咩
唔係前人覺得石油會用哂都唔會有再生能源呢個概念啦

幾好睇，睇咗8卷

2020都開始垃圾徵費啦，根本唔洗新増誘因都已經可以鼓勵到垃圾分類

你覺得加咗個撚字係正面定負面 環保撚同支持環保係兩回事嚟喎

正負面根本好主觀，係唔重意既我講句恭喜發財都可以係負面

慢慢拗啦傻鳩 荒死你現實一定係唔講咁多即刻博嘴 以為自己好叻嘅人嚟

你自己睇佢講乜啦，話石油會用完都係環保撚呀而家

你自己睇下佢講咩先啦 佢指出咗 支持環保同環保撚係兩類人 擘大對眼睇清楚啦

咪就係話佢跳出又跳入囉，主觀覺得冇問題就係支持環保，內心討厭就係環保撚，完全係我啱啱先覆完既野

quote 一quote求先你講完嘅嘢得唔得

「不如你定義下咩叫環保撚啦，跳出又跳入
你講既第一類人唔通又會好支持用膠用石油咩
唔係前人覺得石油會用哂都唔會有再生能源呢個概念啦」呢句我講到「第一類人」即係表示我已經明白佢有分支持環保同環保撚兩類人，但定義分界不明，所以可以跳出又跳入

梗係宣傳成解毒功效 整成保建產品
啲新香港人成日黎洗腎

亲呀 你知道为什么它能食胶吗？
经过我们祖国科学院多年研究
就是它身体里有最终降解酶
这个酶就可以把你的胶呀重金属分解
这产品 有国家一级安全认证 信心保证
每餐一条 帮身体排毒 肾都不用洗

第一張風景圖好似window wallpaper

呢D先係環保之道

要搵個解決方案先而唔係令人類生活倒退去就個環境

哇大發現地球有救啦

咁就以放心用多啲膠袋同其他膠了

科學家還將幾隻蠟蟲碾碎並塗在塑膠袋上，發現同樣能夠分解塑膠袋

解決環保撚, 但好快有動物撚進場

高錕?

係, 要你諗當然難

到時動物撚又會走出黎屌我地逼昆蟲食我地d垃圾

定義係咪你睇佢唔順眼就環保撚呀
大把環保機構一邊做research一邊推唔俾用飲筒 分唔分到呀傻鳩

咪撚拉堆環保撚埋去班專家學者同出錢比人做研究堆有心人到啦
班環保撚有班學者咁有心機埋首做啲無卡打無光環嘅研究到？
有出錢幫襯環保產品？

其實你已經假定咗人哋走膠係拎光環，咁已經係誅心論，用誅心論去判斷一個人係咪環保撚

光纖係因為人類有慾望 所以有人去研究光纖去滿足需求 因為滿足他人需求個時自己都賺到錢 起碼研究有糧出

咁係咪應該取消返膠袋稅

唔會
動物撚全名係可愛動物撚

香港冇科研真係抵死之前先有個post講nasa啲科學家underpaid都做 你呢啲垃圾就係咁錢錢錢

研究人員唔撚駛食飯
我唔係唔支持研究喎 但唔該記住
1. 人係貪心既 可以有錢就當然多多益善
2. 人既慾望係好多元化既 唔一定淨係chur興趣 亦唔一定淨係chur錢 其中一個方向滿足到既 就會追求下其他方向
香港無錢比研究人員 啲人咪走去其他field/地方囉 垃圾就真係唔駛食飯堆晒係堆填區喇 研究人員就唔係垃圾 係要開飯要養家既

Nasa科學家/工程師既underpaid 係相對其他field咋 佢地既人工係夠生活開支夠養家
同埋我記得個個po有講到 nasa某啲區既po無人想去 因為個啲區生活開支太高

利申 做R&D類既野做左唔短時間 半年前我跳去non R&D既field 人工係triple呀你老母
我拎工餘時間拎多出黎既人工做自己研究仲開心呀你老母

習大大都underpaid呀天才
係你眼中睇既野先係錢錢錢 重話人地

molamola~你叫班環保撚情何以堪

屌真係George Collins咁講

環保撚：理撚得你 繼續走塑

個科學家會唔會被某啲人分解咗先

屌你老母 你咁嘅傻鳩真係
上面自己鬧人白痴仔 話啲人想賺錢唔係想環保
下面即刻搬個龍門話啲人係為左滿足慾望，而個慾望就係包晒所有嘢嘅 包埋想環保
屌你老母啦 講嘢前言不對後語 後面再打一大堆自己啲resume出黎 冇人想知你幾叻仔呀 只係屌鳩你個柒頭以己度人咋

你諗清楚自己講緊咩先 攞習近平出黎比有咩意思

以己度人係條友鬧人白痴諗法先

用塑膠好環保，環保撚因爲冇水 cap, 永遠不願面對新科技

之前係黃粉蟲